{"title": "Hỏi đáp: ảnh hưởng thuốc đến sữa mẹ", "question": "Chào bác sĩ, em đang dùng thuốc trị viêm dạ dày, nhưng không biết có ảnh hưởng đến sữa mẹ không? Hiện em ngưng cho bé bú mẹ, bé nhà em được 6,5 tháng, bác sĩ xem giúp em uống những loại thuốc sau có thể cho bé bú bình thường được không? Em cám ơn. Những thuốc em đang uống: Gastropulgite, Hepaur, Fefasdin, Acilesol 20mg.", "answer": "Chào em,,Gastropulgite (Attapulgite de Mormoiron hoạt hóa, Gel Aluminium hydroxyde và magnesium carbonate): Điều trị triệu chứng loét dạ dày-tá tràng, viêm dạ dày, thoát vị hoành, hồi lưu dạ dày-thực quản, di chứng cắt dạ dày, đau thượng vị, ợ nóng, dạ dày không dung nạp thuốc. Không chống chỉ định đối với phụ nữ có thai hay cho con bú.,Hepaur (L-Ornithine L-Aspartate): Chỉ định trong bệnh gan cấp tính hoặc mạn tính. Thận trọng khi dùng thuốc đối với phụ nữ cho con bú, cân nhắc giữa nguy cơ và lợi ích.,Fefasdin (Fexofenadine): Chỉ định các triệu chứng do viêm mũi dị ứng theo mùa và nổi mề đay tự phát hay mãn tính, hắt hơi chảy nước mũi, ngứa mũi, mắt ngứa đỏ chảy nước mắt. Thời gian bán thải của thuốc là 14 giờ. Thận trọng khi sử dụng đối với phụ nữ cho con bú (Các nghiên cứu ở phụ nữ cho thấy thuốc này đặt ra rủi ro tối thiểu đến các trẻ sơ sinh khi được sử dụng trong quá trình cho con bú).,Acilesol 20mg (Rabeprazole): Chỉ định cho trường hợp loét dạ dày, loét tá tràng, loét miệng nối, viêm thực quản hồi lưu, hội chứng Zollinger-Ellison. Không nên dùng cho phụ nữ có thai và  cho con bú.,Lời khuyên: Nếu em phải điều trị bệnh viêm dạ dày trong thời gian dài thì nên ngưng cho cháu bú mẹ, nhưng nếu chỉ vài ngày sau khi ngưng dùng thuốc em có thể cho bé bú lại. Cháu cũng đã bắt đầu thời kỳ ăn dặm bột nên em cũng có thể an tâm cho bé ăn dặm và bú sữa bình để điều trị bệnh của mình cho tốt. Em nên đi khám chuyên khoa tiêu hóa để được bác sĩ tư vấn, chọn lựa các loại thuốc phù hợp tình trạng bệnh và an toàn trong thời kỳ cho con bú.,Chúc em và bé nhiều sức khỏe!,Ds. CKI. Khuỳnh Kim Hằng\nKhoa dược – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/anh-huong-thuoc-den-sua-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm huyết thanh viêm gan b lần 2", "question": "Chào bác sĩ! Vợ cháu mang virus viêm gan B nên khi sinh đã cho bé tiêm một mũi huyết thanh và một mũi vacxin viêm gan B. Nhưng cháu nghe nói ở trong đó (cháu ở ngoài Bắc) áp dụng tiêm mũi huyết thanh thứ 2 cho trẻ sơ sinh sau 1 tháng có đúng không ạ? Vì bé là con gái nên cháu không muốn ảnh hưởng đến thế hệ sau nữa. Nhờ các bác sĩ tư vấn giúp cháu mũi tiêm huyết thanh lần 2 có cần thiết không ạ? Cháu cảm ơn các bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Ở bệnh viện chúng tôi chỉ tiêm kháng thể 1 lần sau khi sinh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-huyet-thanh-viem-gan-b-lan-2/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vỡ ối khi sinh", "question": "Tôi rất lo lắng vì mẹ vỡ ối sớm khi sinh, bé được điều trị kháng sinh không biết có ảnh hưởng gì cho trẻ không thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Điều trị kháng sinh cho bé có mẹ bị vỡ ối sớm là để phòng ngừa nhiễm trùng huyết, viêm màng não mủ. Thuốc kháng sinh sau khi vào cơ thể sẽ đào thải phần còn thừa ra nước tiểu. Ngoài ra, khi cho thuốc, các bác sĩ đã phải tính toán liều lượng cẩn thận, bạn yên tâm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vo-oi-khi-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tăng cân ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà cháu hiện được 15 ngày tuổi, lúc sinh được 3400gr, sinh mổ ở tuần thứ 38. Hiện tại bé ăn cả sữa ngoài và sữa mẹ do cháu không đủ sữa. Một ngày bé ăn trung bình 11 cữ, cách nhau 2h/cữ. Ngủ tốt, tiểu tiện nhiều, đi ngoài ngày 1 lần. 15 ngày tuổi mà bé tăng được 200gr. Xin hỏi như vậy có gì đáng ngại không ạ? Ngoài ra em bé xì hơi khá nhiều lần, khoảng 20 lần.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn lên cân không nhiều, có thể do không hấp thu được sữa bột mà sữa mẹ thì ít và kém chất lượng. Bạn nên tăng cường chế độ dinh dưỡng của mẹ để tăng chất lượng của sữa mẹ. Ngoài ra, bạn nên cho bé bú thường xuyên để kích thích tiết sữa nhiều hơn, bú mẹ xong mới pha sữa bột đút thêm nếu sữa mẹ không đủ. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tang-can-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Làm sao để mẹ có sữa cho con bú", "question": "Chào bác sĩ! Em sinh con được 3 tuần, sữa em quá ít mà con em thì không thích bú bình. Bác sĩ ơi có cách nào, đi khám và điều trị như thế nào, uống gì hay ăn gì cho mẹ được nhiều sữa ạ? Rất mong sớm được hồi âm của bác sĩ. Em chân thành cảm ơn các bác sĩ rất nhiều. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống mỗi ngày 1 lít sữa nếu đường tiêu hóa của bạn chấp nhận được. Bạn cũng nên tăng thêm tinh bột, thịt bò trong khẩu phần hằng ngày. Sau khi bé bú xong, bạn phải vắt hết sữa trong vú ra để kích thích cữ sau lên sữa nhiều hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lam-sao-de-me-co-sua-cho-con-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh hay vặn người", "question": "Con em được 1 tháng tuổi bú và ngủ bình thường nhưng khi bú xong hay vặn người uốn éo, gồng mình, có khi bị trào sữa. Em hỏi thăm thì ta nói bé thiếu canxi, ra tiệm thuốc hỏi thì được bác sĩ tư vấn cho uống Aquadetrim vitamin D3 mỗi ngày 1 giọt. Cho em hỏi là thiếu canxi mà sao uống vitamin D3 có đúng không, và có hết triệu chứng như trên hay không? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Thiếu canxi ở trẻ nhỏ thường do thiếu vitamin D nên không hấp thu được canxi do sữa cung cấp. Hiện tượng vặn mình uốn éo ở trẻ nhỏ rất hay gặp, sẽ tự hết khi lớn hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-hay-van-nguoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Ngủ không ngon giấc", "question": "Bé nhà em bị đổ mồ hôi như tắm, chân tay luôn lạnh ngắt và đổ mồ hôi, quấy khóc cả đêm, ngủ không ngon giấc. Sau 1 tháng em phơi nắng sáng 30 phút trước 8h. Cho uống 1 giọt D3 và một ống canxi vào buổi sáng. Cách 1 tiếng uống thêm kẽm 5ml 1 ngày. Ban ngày cháu vẫn ăn uống, chơi ngủ bình thường. Chỉ có ban đêm là quấy khóc trằn trọc ngủ không ngon giấc.Sau 1 tháng điều trị thì mồ hôi giảm được 2 phần. Ngủ thì vẫn quấy khóc như vậy. Đêm dù cháu ăn bú no cũng khóc. Giờ em mong bác sĩ tư vấn giúp em xem nên làm gì và chữa trị ra sao? Cháu là bé gái được 10kg. 1 tuổi. Cao 76cm.", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân khiến bé khó ngủ ban đêm, không phải chỉ do thiếu vitamin D và canxi. Trước hết, bạn phải xem lại phòng ngủ của bé có nhiệt độ phù hợp chưa (25-26 độ), yên tĩnh, không có ánh sáng, không để bé bị ướt hay ủ ấm quá mức. Có những bé bị chứng đau bụng colic nên quấy khóc ban đêm, khi lớn hơn sẽ tự hết.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ngu-khong-ngon-giac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dấu tiêm ngừa sưng đỏ", "question": "Chào bác sĩ. Con trai tôi hiện được 45 ngày tuổi. Khi bé mới sinh được tiêm ngừa ở tay nhưng không có biểu hiện gì vết tiêm ở tay. Nhưng cách đây 5 ngày tôi phát hiện tay bé ngay vết tiêm ngừa bị sưng đỏ có mủ. Vết sưng to hơn hạt bắp một tí. Bé vẫn bú, ngủ tốt. Không sốt. Tôi đang hoang mang không biết phải làm thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây nhé:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-sung-mu-o-cho-chich-ngua/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dau-tiem-ngua-sung-do/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có bị táo bón", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 1,5 tháng. Lúc trưóc bé đi tiêu 3 ngày 1 lần, phân vàng không khô, nhưng đã 6 ngày nay bé không đi tiêu, mà tè nhiều, và xì hơi nhiều. Xin hỏi bác sĩ bé nhà em có bị táo bón không và nên làm gì ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn hoặc đổi cho bé dùng sang sữa khác. Một số bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đến 8 ngày mới đi tiêu một lần vì sữa mẹ rất dễ tiêu nên ít xác phân.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-bi-tao-bon-21735/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về cách sử dụng điều hòa cho trẻ sơ sinh đúng cách", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà tôi vừa được xuất viện ở bệnh viện Từ Dũ ngày 6/10/2015. Tôi được nghe 1 số thông tin dân gian là không nên cho bé nằm trong phòng có điều hòa vì sẽ dễ bị bệnh đường hô hấp. Tôi muốn hỏi thông tin này có đùng không? Nếu không đúng thì cách sử dụng điều hòa cho trẻ sơ sinh thế nào mới an toàn và đảm bảo cho sức khỏe? Cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây:,tudu.vn/vn/y-hoc-thuong-thuc/suc-khoe-phu-nu/lam-me-an-toan/cham-soc-tre-so-sinh/tre-so-sinh-nam-phong-may-lanh-duoc-khong/,Thân mến,,CV. Lê Đào Minh Châu\nKhoa Công Nghệ Thông Tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-cach-su-dung-dieu-hoa-cho-tre-so-sinh-dung-cach/"}
